劉鑾雄老婆寶詠琴評價蔡少芬很乖

富商劉鑾雄近日出盡風頭，他耗資數億為兩個女兒買鑽石，土豪作風盡顯無疑，惹得網友紛紛喊劉鑾雄為乾爹，雖然劉鑾雄是一個商人，但是即便在演藝圈，他也是無人不知無人不曉。

原因當然是他那豐富的情史，據悉劉鑾雄有過幾段婚姻，但婚姻相比於他的八卦情史簡直微不足道，而且劉鑾雄的女友絕對算的上是傾國傾城，比較著名的包括李嘉欣、關之琳、蔡少芬等等，看到這些名字大家應該就會知道到底劉鑾雄多有艷福了吧！

這也惹得劉鑾雄的原配妻子寶詠琴大罵他花心，不過這些女友情人當中，寶詠琴只稱讚過一個人，她就是蔡少芬，如今蔡少芬以娘娘的身份重新煥發第二春，而且與老公張晉頻頻秀恩愛，不過當年她還曾經被劉鑾雄保養過，而之所以被劉鑾雄前妻稱讚，據說是因為蔡少芬當年非常乖。

而至於李嘉欣和關之琳，劉鑾雄的前妻痛罵她們是小三，拆散了自己的家庭，看來雖然嫁給富豪，但未必會生活的幸福。

蔡少芬和老公張晉的婚姻令人羨慕，兩人頻頻秀恩愛仿佛還是蜜月期，殊不知，她曾被赫赫有名的大富豪劉鑾雄包養了六年！而當時她只有18歲。

15歲時，蔡少芬便參選一個模特大賽，結果無獎而歸，17歲時又參選港姐，成為當年冠軍的熱門佳麗，結果當年冠軍被擁有雙學位的郭靄明奪走，蔡少芬拿走季軍，卻還是被媒體熱捧為最年輕的港姐。

那時蔡少芬還有些BABYFAT，化妝也濃，看上去倒不止17歲。不過讓蔡少芬聲名大震的卻是18歲在麗晶酒店（現洲際酒店）的百萬生日宴，為他慶生的正是商界名流劉鑾雄，與蔡少芬年齡相差二十歲。

蔡少芬從不承認與劉鑾雄的戀愛關係，而坊間也數度傳言蔡少芬是為還賭債被才劉鑾雄包養。 2000年，蔡少芬的阿姨向媒體爆料，聲言蔡少芬是自願跟劉鑾雄好，蔡少芬事後召開新聞會，向媒體哭訴為母親償還了過億賭債。

在蔡少芬年紀很小的時候父母便離異，母親嗜賭如命，為了逃避債務不斷遷居，而小蔡少芬也被逼著不停轉校，連朋友都沒有。加上在家又經常跟哥哥打架，蔡少芬形成了極重的自卑感和封閉的個性，覺得自己一無是處。

為了替家人還債，蔡少芬拍戲後一直節衣縮食，把錢都留給他們。可是很快蔡少芬發現他們的賭債總是還不清，是一個永遠填不完的坑。蔡少芬覺得路越走越苦，於是想到了自殺。

在一次到舊金山（舊金山）的旅途中，蔡少芬起了自殺的念頭，但心底里卻湧出一句話： 「好好活著」。就在那次之後，蔡少芬回港後找到一班志同道合的朋友。有朋友的支持，重整心靈，生活才覺有意義。

1991年，蔡少芬17歲時獲香港選美季軍，被劉鑾雄寵幸時，年紀很小，很得男人喜歡，18歲生日時穿名牌戴巨鑽，在麗晶酒店擺了50桌，耗資百萬元，這錢便是劉鑾雄出的。交往6年，劉鑾雄送給蔡少芬的豪宅禮物據說包括黃埔花園兩單位、比弗利山連天台單位以及巴黎某單位，價值超過3000萬港幣。

最糾葛的是，蔡少芬母親和阿姨多年來欠下巨額賭債，令蔡少芬和劉鑾雄結束交往後許多年裡，仍舊不得不依賴他還債，她二姨甚至開記者會曝料劉鑾雄曾給蔡少芬1000萬港幣。

查小欣寫的專欄中曾經提到：劉鑾雄的前妻，寶詠琴最喜歡蔡少芬，還特地請老師幫她補習英語，教她社交禮儀，以便陪劉鑾雄出席各種場合。

又出招

又係你

Donald侵 巴打

芭巴